Pcc116Code/Aula15.lean
@@ -1,0 +1,68 @@
+-- Aula 15: Modelagem de autômatos
+
+import Mathlib.Data.Nat.Defs 
+import Mathlib.Data.Fin.Basic 
+import Aesop 
+
+-- n: número de estados
+-- m : número de símbolos do alfabeto 
+
+-- definição de um DFA 
+
+structure DFA (State Alphabet : Type) where 
+  start : State  
+  delta : State → Alphabet → State
+  final : State → Bool
+
+-- processamento de uma palavra δ* 
+
+@[simp]
+def deltaStarRec {S A : Type}(m1 : DFA S A) : S → List A → Bool 
+| e , [] => m1.final e 
+| e , c :: cs => deltaStarRec m1 (m1.delta e c) cs
+
+def deltaStar {S A : Type}(m1 : DFA S A)(w : List A) : Bool := 
+  deltaStarRec m1 m1.start w
+
+notation:50 lhs:51 ".∈." rhs:51 => deltaStar rhs lhs
+notation:50 lhs:51 ".∉." rhs:51 => ! (deltaStar rhs lhs)
+
+-- construções sobre AFD e sua formalização
+
+def complementDFA {S A : Type}(m1 : DFA S A) : DFA S A := 
+  DFA.mk m1.start 
+         m1.delta 
+         (λ e => ! (m1.final e)) 
+
+-- prova de correção 
+
+lemma complementRec {S A : Type}(m1 : DFA S A) 
+  : ∀ (w : List A)(e : S),  
+    deltaStarRec m1 e w = ! deltaStarRec (complementDFA m1) e w := by 
+    intros w 
+    induction w with 
+    | nil =>
+      intros e 
+      simp [complementDFA] 
+    | cons c w' IH =>
+      intros e 
+      simp [IH]
+      aesop
+
+theorem complementCorrect {S A} 
+  : ∀ (w : List A)(m1 : DFA S A), 
+      (w .∈. m1) = (w .∉. (complementDFA m1)) := by 
+    intros w m1 
+    simp [deltaStar]
+    rw [complementRec]
+    aesop 
+
+-- produto de autômatos 
+
+def productDFA {S1 S2 A}(m1 : DFA S1 A)
+                        (m2 : DFA S2 A)
+                        (f : S1 × S2 → Bool) : DFA (S1 × S2) A := 
+  DFA.mk (m1.start, m2.start)
+         (λ p c => (m1.delta p.1 c, m2.delta p.2 c))
+         f 
+
